<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Teaching</title><link>https://electrosenpai.github.io/</link><description>Recent content on Teaching</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2022 11:26:16 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://electrosenpai.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plan</title><link>https://electrosenpai.github.io/architecture/plan/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 11:26:16 +0100</pubDate><guid>https://electrosenpai.github.io/architecture/plan/</guid><description>Cours d&amp;rsquo;architecture &amp;amp; service web Link to heading Session 1 : Conception d&amp;rsquo;une architecture web Link to heading Les critères de choix d&amp;rsquo;une architecture web (scalabilité, flexibilité, etc.) La modélisation des services web avec les diagrammes de séquence et de cas d&amp;rsquo;utilisation Les patterns d&amp;rsquo;architecture web couramment utilisés (API Gateway, Load Balancer, etc.) Exercice : concevoir une architecture web en utilisant les différents outils vus en cours QCM : connaissances sur la conception d&amp;rsquo;une architecture web Session 2 : Introduction à l&amp;rsquo;architecture web Link to heading Définition de l&amp;rsquo;architecture web et des différents types d&amp;rsquo;architecture (monolithe, microservices, etc.</description></item><item><title>Session 1 : Conception d’une architecture web</title><link>https://electrosenpai.github.io/architecture/lesson1/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 10:00:16 +0100</pubDate><guid>https://electrosenpai.github.io/architecture/lesson1/</guid><description>Les critères de choix d&amp;rsquo;une architecture web Link to heading Lorsqu&amp;rsquo;on doit décider quelle architecture adopter pour une application web, il est important de prendre en compte plusieurs critères qui vont influencer sa performance, sa scalabilité et sa flexibilité. Voici quelques exemples de critères à prendre en compte :
Scalabilité : la capacité d&amp;rsquo;un système à s&amp;rsquo;adapter et à évoluer en fonction de la croissance de la demande en termes de ressources, de performance et de fonctionnalités.</description></item><item><title>Session 2 : Introduction à l'architecture web</title><link>https://electrosenpai.github.io/architecture/lesson2/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 10:00:16 +0100</pubDate><guid>https://electrosenpai.github.io/architecture/lesson2/</guid><description>Qu&amp;rsquo;est-ce que l&amp;rsquo;architecture web ? Link to heading L&amp;rsquo;architecture web désigne la manière dont les différents éléments d&amp;rsquo;une application web (services, bases de données, front-end, etc.) sont organisés et interagissent entre eux. Elle détermine la façon dont l&amp;rsquo;application web sera conçue, développée, déployée et maintenue.
Qu&amp;rsquo;est ce que du load balancing ? Link to heading Définition générale : Link to heading Le load balancing est une technique utilisée pour répartir la charge de travail sur plusieurs serveurs ou instances de traitement afin d&amp;rsquo;optimiser la performance et la disponibilité d&amp;rsquo;un système.</description></item><item><title>Session 3 : Introduction à l'architecture web</title><link>https://electrosenpai.github.io/architecture/lesson3/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 10:00:16 +0100</pubDate><guid>https://electrosenpai.github.io/architecture/lesson3/</guid><description>Les différents éléments d&amp;rsquo;une application web Link to heading Le front end et le backend sont deux parties d&amp;rsquo;une application web qui travaillent ensemble pour fournir une expérience utilisateur cohérente.
Front end Link to heading Le front end, également appelé &amp;ldquo;client&amp;rdquo;, se réfère aux éléments d&amp;rsquo;une application web qui sont visibles et interagissables par l&amp;rsquo;utilisateur. Il comprend généralement du HTML, du CSS et du JavaScript qui sont exécutés dans le navigateur de l&amp;rsquo;utilisateur.</description></item><item><title>Courses</title><link>https://electrosenpai.github.io/courses/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 10:00:07 +0100</pubDate><guid>https://electrosenpai.github.io/courses/</guid><description>Introduction Link to heading Je suis heureux de vous accueillir pour ces trois cours de formation de qualité, qui vous permettront de développer vos compétences en architecture web, en sécurité informatique et en programmation cloud.
Cours d&amp;rsquo;architecture web Link to heading Le cours d&amp;rsquo;architecture web vous enseignera les principes de base de la conception et de la mise en place d&amp;rsquo;architectures logicielles pour des applications web. Vous découvrirez les différents types d&amp;rsquo;architectures et les technologies associées, ainsi que les bonnes pratiques de développement et de déploiement.</description></item><item><title/><link>https://electrosenpai.github.io/architecture/http/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://electrosenpai.github.io/architecture/http/</guid><description>HTTP (HyperText Transfer Protocol) Link to heading HTTP est un protocole de communication qui permet de transférer du contenu hypertexte (par exemple, des pages web) sur un réseau, principalement sur Internet. Il utilise le modèle client-serveur : le client (par exemple, un navigateur web) envoie une requête au serveur (par exemple, un site web), qui répond en retournant le contenu demandé (par exemple, une page HTML, une image, un fichier).</description></item></channel></rss>